逃至台灣的香港示威者：韓國瑜若當選 立刻訂機票走人

〔即時新聞／綜合報導〕2020大選倒數5天，部分逃到台灣的香港反送中示威者開始擔憂，若國民黨總統候選人韓國瑜勝選，他們可能被迫離開，更有人說「若韓當選，將立刻買機票逃往別國」。對此，韓競辦總發言人王淺秋回應，韓國瑜完全支持香港的民主與自由。

據《路透》報導，自香港爆發反送中運動以來，蔡英文政府約讓60人暫時延長留台期限，但有部分示威者擔心大選結果會影響他們安全。

去年7月參加香港反送中抗爭活動的傑羅（Jero），因擔心遭定罪而以旅遊簽證逃至台灣，他表示「若韓國瑜當選，我會立刻買機票逃去另一個國家」。

另名香港示威者羅傑（Roger）指出「香港人正在和中國共產黨抗爭，但我們要怎麼相信國民黨也反對中國共產黨」，他也在去年7月逃到台灣，已延長2次旅遊簽證的效期。

對此，長期為香港示威者提供協助的台北林姓律師（Jacob Lin）認為，若更換執政黨，對示威者的待遇可能會「大不相同」。

針對示威者的擔憂，王淺秋回應，希望他們能理解韓國瑜對民主與自由的堅持，他完全反對挑釁、衝突與戰爭，也完全支持香港的民主自由。

香港律師黃國桐（Daniel Wong）發起「保護傘計畫」，預計在台創立至少10間公司，幫助示威者取得工作簽證，其中資助者為來自港、台的支持者，他強調「香港人不是難民，我們將幫助自己的孩子」。

保護傘唔係fake架咩

竟然唔幫台灣反抗，選擇走人？

顧唔點自己顧咩人哋

其實邊有得幫，係台灣人自願選佢出黎
幫啲乜

民主政制嘅壞處，就係只要最蠢果20%人支持你就可以當選

去德國好過

德國難民多

已做日文tweet 蔡英文新廣告
強調香港人睇 好心傷

RT

放心蕭生話英文贏硬

信多佢一獲啦

萬一真係
到時台灣警察變黑警
由中化人民共和囯統一收回台灣省

係要走
唔係講笑

一眾連登仔集氣俾蔡英文

英文贏硬 民調差太多

咪係成班忽然關心台灣
蕭生預計英文有700萬韓先400萬

除左子彈，我真係諗唔到韓國魚點贏到小英。
仲要殺得死先得喎

一票都不能小

唔好諗英文贏硬 就唔去投票

能唔能夠繼續民主自由生活

每一票都好重要

台灣後生口投族係好嚴重, 因為台灣選舉制度係要回鄉投票,但唔少人打工去左大城市

計人口結構後生係劣勢,而老人大把係韓粉

有好多香港人成日講'我打ONLINE GAME的台灣朋友大部分係反韓'
因為你識開果班係後生....

台灣youtuber已經狂幫小英告急,係得香港人輕敵

有選票嘅係台灣人 香港人加把口隨時又俾人屌多事 不過香港人叫投英文已經盡唔少力

當選喎
反乜抗呀
同藍絲屌鬼輸打贏要個區選有乜分別